\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=2.3cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{enumerate} %Liste

\pagestyle{empty}
\newcommand*\exercice[1]{\medbreak\noindent\textbf{Exercice #1}\smallskip\par\nobreak}

\newenvironment{sys*}
{\left\{\!\begin{aligned}}
{\end{aligned}\right.}

\begin{document}
	% \noindent Simon \bsc{Léonard} et Kylian \bsc{Bachelet} 1\up{er}S 2
	\begin{center}\Large{Correction du devoir maison 4}\end{center}
	% \begin{center}\Large{Devoir maison 4}\end{center}

	\exercice{1}
		\begin{enumerate}[1)]
			\item 
				\begin{enumerate}[a.]
					\item \(f\) est dérivable sur \(]0;+\infty[\) si en chaque point de cette intervalle, \(f\) est dérivable.
					La fonction \(f\) est le produit de deux fonctions (\(x\) et \(\sqrt{x}\)) chacune dérivable sur \(]0;+\infty[\) donc \(f\) est dérivable sur \(]0;+\infty[\).
					\item
						\begin{align*}
							f(x) &= x\sqrt{x}\\
							f'(x) &= u\times v'+u'\times v\\ 
							&= x\times \frac{1}{2\sqrt{x}} + 1\times \sqrt{x}\\
							&= \frac{x+\sqrt{x}\times2\sqrt{x}}{2\sqrt{x}}\\
							&= \frac{3x}{2\sqrt{x}}\\
							&= \frac{3\times\sqrt{x}\times\sqrt{x}}{2\sqrt{x}}\\
							&= \frac{3\sqrt{x}}{2}
						\end{align*}
				\end{enumerate}
			\item	
				\begin{enumerate}[a.]
					\item
						\begin{align*}
							&\quad \frac{f(h)-f(0)}{h}\\
							&= \frac{h\times\sqrt{h}-0\times\sqrt{0}}{h}\\
							&= \sqrt{h}
						\end{align*}
					\item On cherche la dérivé en 0. Donc je place mon point en \(a=0\) comme avec le calcul précédent.
					La dérivé étant la limite quand \(h\) tend vers 0 : 
					\[\lim_{h \to 0} \sqrt{h}= f'(0) = 0\]
				\end{enumerate}
			\item Comme \(f\) est dérivable sur \(]0;+\infty[\) et dérivable en 0, alors elle est dérivable en \([0;+\infty[\).
			\item 
				\begin{enumerate}[a.]
					\item Oui : le produit de deux fonctions dérivables sur I est dérivable sur I.
					\item \og Si la fonction \(u\times v\) est dérivable sur I (ici, I=\([0;+\infty[\)), alors \(u\) et \(v\) sont deux fonctions dérivables sur I \fg\ est une implication réciproque fausse : nous venons de voir la fonction \(x\sqrt{x}\) composée de la fonction \(x\) (dérivable sur \(\mathbb{R}\)) et de la fonction \(\sqrt{x}\) (dérivable sur \(\mathbb{R}^{+*}\)). Or, suivant l'implication réciproque, \(\sqrt{x}\) devrait être dérivable sur \([0;+\infty[\) ce qui est faux : elle est dérivable sur \(]0;+\infty[\).
				\end{enumerate}
		\end{enumerate}

	\exercice{2}
		\begin{enumerate}[1)]
		\setcounter{enumi}{1}
			\item Soit \(a(\in\mathbb{R},\text{le curseur})\) la valeur en abscisse de \(M\). On conjecture que le point \(M\) est le milieu de [\(AB\)] et les coordonnées suivantes : \(M\left(a;f(a)=\frac{1}{a}\right)\quad A\left(0;2f(a)=\frac{2}{a}\right) \quad B\left(2a;0\right)\)
			\item
				\begin{enumerate}[a.]
					\item La dérivé au point \(a\) est de \(-\frac{1}{a^2}\) donc : 
						\begin{align*}
							T_a &= f'(a)(x-a)+f(a)\\
							&=-\frac{1}{a^2}\times(x-a) + \frac{1}{a}\\
							&=\frac{-x+a}{a^2}+\frac{1\times a}{a\times a}\\
							&=\frac{-x+2a}{a^2}\\
							&=-\frac{x}{a^2}+\frac{2}{a}
						\end{align*}
					\item \(A\) est l'intersection de l'axe des ordonnées et de la tangente à \(M\) donc ses coordonnées vérifient: 
						\[
						\begin{sys*}
							x&=0\\
							y&=-\frac{x}{a^2}+\frac{2}{a}
						\end{sys*}
						\iff
						\begin{sys*}
							x&=0\\
							y&=-\frac{0}{a^2}+\frac{2}{a}
						\end{sys*}
						\iff
						\begin{sys*}
							x&=0\\
							y&=\frac{2}{a}
						\end{sys*}
						\]

						\(A\) se trouve aux coordonnées \(\left(0;\frac{2}{a}\right)\)

						\(B\) est l'intersection de l'axe des abscisse et de la tangente à \(M\) donc ses coordonnées vérifient: 
						\[\begin{sys*}
							y&=\frac{-x+2a}{a^2}\\
							y&=0
						\end{sys*}
						\iff
						\begin{sys*}
							0&=-x+2a\\
							y&=0
						\end{sys*}
						\iff
						\begin{sys*}
							x&=2a\\
							y&=0
						\end{sys*}
						\]

						\(B\) se trouve aux coordonnées \(\left(2a;0\right)\)

						Si \(M\) est le milieu de \([AB]\) alors :
						\begin{align*}
							x_M &= \frac{x_B+x_A}{2} = \frac{2a}{2} = a\\
							y_M &= \frac{y_B+y_A}{2} = \frac{2/a}{2} = \frac{2}{2a} = \frac{1}{a} 
						\end{align*}

						\(M\) devrait se trouver aux coordonnées \(\left(a;\frac{1}{a}\right)\)
					\item On avait conjecturé que le point \(A\) se trouvait aux coordonnées \(\left(0;2f(a)\right)\) \(\left(\text{donc} \left(0;\frac{2}{a}\right)\right)\), le point \(B\) aux coordonnées \(B\left(2a;0\right)\)  et que le point \(M\) était le milieu de [\(AB\)] aux coordonnées \(\left(a;f(a)\right)\) \(\left(\text{donc}\left(a;\frac{1}{a}\right)\right)\) ce qui s'est avéré juste comme nous le démontrent les systèmes précédents.
				\end{enumerate}
		\end{enumerate}
\end{document}